你地睇小說/戲/劇，鍾意知左個結局先定跟返作者鋪排去睇？

有d人鍾意睇左結局先
閱讀習慣反映一個人性格，直接睇結局既人唔鍾意轉彎抹角，
而睇左個結局再轉頭睇返作者點樣合理地將個故事lead去某個特定結局，
會令到讀者能夠更深入了解作者寫作既背後動機、細節上既巧妙，
會更好地同書本有深層次既心靈連結，而非純求心理刺激，睇結局唔代表失去過程中既驚喜

心理學家嘅睇法:

我自己就鍾意享受返作者個鋪排，尤其點樣埋伏筆，點樣張幾個storyline merge 埋一齊

我亦覺得個作者鋪排得咁辛苦，埋伏筆，我相信每個小說/戲劇作者都想讀者享受佢個鋪排

追劇嘅時候如果有劇透post我一定唔會入，會盡量避免被劇透

睇小說去到緊張位我直情會用手㩒住，一行一行睇，廢事唔小心𥄫到之後嗰幾句

如果睇偵探小說有人係第一頁就寫左邊個係兇手，真係會破壞哂我嘅期待

大家支持邊方？

: 睇左結局/飛住黎睇
: 跟返作者鋪排睇

歡迎大家投票之餘，再講下自己觀點同討論

追本小說/漫畫之類追追下有時好期待個結局(如有)
成日忍唔住去望下結局會係點，比如兩條友最後有冇一齊
但搞到如果happy ending/滿意還好，bad end即刻無癮唔想睇

跳去結局先再睇故既比起順住編排睇既既感覺差好遠
順住睇先有FEEL

其實如果作者一開波想做呢個效果(睇結局先再睇故)。一早用倒敘法寫啦

同埋翻睇都可以做到睇結局先嘅效果

睇結局先同被人劇透一樣
不過仲要慘一萬倍

跟返作者

視乎咩作品，文藝少少既話劇透左都冇所謂，反正過程比結果重要

我鐘意先睇結局
因為咁會令我更想睇中間嘅內容

順住睇感受作者想比我既喜怒哀樂

平時都順住睇
不過，有時候知道咗結局先有興趣睇原本無理過嘅作品